---
weight: 60
title: Knowledge Hub (nur Trial Tenants)
layout: redirect
---

Der Knowledge Hub bietet Ihnen Zugriff auf Kurzvideos, Führungen, Artikel, Hilfe und Verknüpfungen und dient so als Einstiegspunkt für Ihre Arbeit mit der {{< product-c8y-iot >}}-Plattform.

>**Info:** Der Knowledge Hub ist nur für Benutzer von kostenlosen Trial Tenants verfügbar.

### So rufen Sie den Knowledge Hub auf

Klicken Sie rechts unten in der Benutzeroberfläche der {{< product-c8y-iot >}}-Plattform auf die Schaltfläche **Knowledge Hub**, um den {{< product-c8y-iot >}} Knowledge Hub aufzurufen.

![Knowledge Hub button](/images/benutzerhandbuch/getting-started/getting-started-knowledge-hub-button.png)

Der Dialog **Knowlegde Hub** wird geöffnet und zeigt eine Reihe von Optionen.

![Knowledge Hub dialog](/images/benutzerhandbuch/getting-started/getting-started-knowledge-hub-dialog.png)

>**Info:** Die Optionen im Dialog **Knowlegde Hub** werden häufig aktualisiert, so dass die Sitzungen, Ressourcen und Kommunikationsoptionen, die Sie in der Plattform sehen, möglichweise nicht exakt mit den oben abgebildeten und unten beschriebenen Optionen übereinstimmen.

### Sitzungen

Die ersten Elemente in der Liste führen Sie schrittweise durch die wichtigsten Themem von {{< product-c8y-iot >}}:

|Thema|Beschreibung|
|:---|:---|
|1- Welcome!|Heißt Sie bei {{< product-c8y-iot >}} willkommen|
|2 - Tour your cockpit|Führt Sie durch die wichtigsten Bereiche der Benutzeroberfläche|
|3 - See what you can do with IoT|Führt Sie zu einem Demoprojekt, durch das Sie einen ersten Eindruck von den Fähigkeiten von {{< product-c8y-iot >}} gewinnen können|
|4 - Connect & manage devices|Bietet einen Quick Link zum Verbinden Ihres Smartphones über die {{< product-c8y-iot >}} Sensor-App|
|5 - Create dashboard|Erläutert die ersten Schritte mit Dashboards|
|6 - Create smart rules & alarms|Zeigt Ihnen, wie Sie Ihre Daten nutzen können, indem Sie Smart Rules und Alarme erstellen|
|7 - View advanced analytics|Bietet eine Einführung in das Analysieren Ihrer Daten mittels Streaming Analytics und Predictive Analytics|
|8 - Data integration and storage|Zeigt, wie sich IoT-Daten mit anderen Apps in Ihrem gesamten Unternehmen analysieren lassen|

>**Info:** Nachdem Sie einem Element gefolgt und zum Knowledge Hub zurückgekehrt sind, finden Sie ein grünes Häkchen vor dem Element in der Liste, um leichter zu erkennen, welche Sitzungen Sie bereits verfolgt oder angesehen haben. Beachten Sie, dass diese Sitzungen von Zeit zu Zeit variieren können.  


### Feedback

Klicken Sie in der Knowledge Hub-Liste unter den Einführungssitzungen auf **Share feedback**, um uns Ihre Meinung mitzuteilen. Sie können Ihre Erfahrungen kurz bewerten (1-5 Sterne) und auch schriftliche Bewertungen formulieren.

![Knowledge Hub feedback](/images/benutzerhandbuch/getting-started/getting-started-knowledge-hub-feedback.png)

### Ressourcen

Klicken Sie auf **Resources**, um zur Liste **Resources** zu gelangen.

![Knowledge Hub resources](/images/benutzerhandbuch/getting-started/getting-started-knowledge-hub-resources.png)

Hier finden Sie eine Reihe weiterer Ressourcen, wie Dokumentation, Training, Ressourcen für Entwickler sowie Versionshinweise.

### Kommunikation

Am Ende der Liste im Dialog **Knowledge Hub** finden Sie verschiedene Optionen, um bei Bedarf mit uns Kontakt aufzunehmen, z. B.:

* **Have a question or idea** - Geben Sie uns Feedback per E-Mail oder senden Sie uns Ideen zu Produkten oder Anfragen zu Funktionen
* **Book a demo** - Buchen Sie eine Produktdemo
* **UPGRADE {{< product-c8y-iot >}}** - Lassen Sie sich Preise anzeigen und erwerben Sie {{< product-c8y-iot >}}

Diese Optionen können von Zeit zu Zeit variieren.
